<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>JURNAL MM &#8211; Doar STIRI &#8211; Maramures</title>
	<atom:link href="https://jurnalmm.ro/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://jurnalmm.ro</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sat, 14 Dec 2019 17:18:30 +0000</lastBuildDate>
	<language>ro-RO</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Accident grav în Baia Mare . Șoferul vinovat a fost RETINUT. Trei pesoane rănite în urma impactului</title>
		<link>https://jurnalmm.ro/accident-grav-in-baia-mare-soferul-vinovat-a-fost-retinut-trei-pesoane-ranite-in-urma-impactului/</link>
		<comments>https://jurnalmm.ro/accident-grav-in-baia-mare-soferul-vinovat-a-fost-retinut-trei-pesoane-ranite-in-urma-impactului/#respond</comments>
		<pubDate>Sat, 14 Dec 2019 16:45:56 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[jurnalmm]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[112]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://jurnalmm.ro/?p=168316</guid>
		<description><![CDATA[Accident grav in Baia Mare in urma cu putin timp. Soferul vinovat a fugit. Doua pesoane ranite in urma impactului. UPDATE: Polițiștii Biroului Rutier Baia Mare au identificat un bărbat care a produs un accident cu victime și a părăsit locul faptei în aproximativ 15 minute de la sesizarea faptei. Oferta de nerefuzat: Hotel Barátság Hajdúszoboszló [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://jurnalmm.ro/wp-content/uploads/2019/10/Accident.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-165362" src="http://jurnalmm.ro/wp-content/uploads/2019/10/Accident.jpg" alt="" width="793" height="531" srcset="https://jurnalmm.ro/wp-content/uploads/2019/10/Accident.jpg 793w, https://jurnalmm.ro/wp-content/uploads/2019/10/Accident-300x201.jpg 300w, https://jurnalmm.ro/wp-content/uploads/2019/10/Accident-696x466.jpg 696w, https://jurnalmm.ro/wp-content/uploads/2019/10/Accident-627x420.jpg 627w" sizes="(max-width: 793px) 100vw, 793px" /></a>Accident grav in Baia Mare in urma cu putin timp. Soferul vinovat a fugit. Doua pesoane ranite in urma impactului.</p>
<p>UPDATE: Polițiștii Biroului Rutier Baia Mare au identificat un bărbat care a produs un accident cu victime și a părăsit locul faptei în aproximativ 15 minute de la sesizarea faptei.</p>
<p><a href="https://baratsag.hu/ro/hotel-ro/" target="_blank" rel="noopener"><b>Oferta de nerefuzat: Hotel Barátság Hajdúszoboszló</b></a></p>
<p><a href="https://www.mara-tour.ro/packages/results/1562013/b5adf23ca423f81f2a8d7c19b7c1b93a" target="_blank" rel="noopener"><b>START OFERTE ANTALYA 2020-PLECARE CU AVIONUL DIN BAIA MARE</b></a></p>
<p>Polițiștii rutieri au intervenit de urgență la intersecția străzii Macului cu strada Grănicerilor din municipiu, după ce au fost sesizați prin SNUAU 112 despre faptul că trei pietoni, care traversau regulamentar, au fost surprinși și accidentați de un autoturism al cărui conducător a părăsit locul faptei.</p>
<p>Victimele au fost transportate la spital pentru îngrijiri medicale.</p>
<p>În urma investigațiilor și cercetărilor efectuate, în aproximativ 15 minute a fost identificat și găsit un băimărean de 52 de ani, care a recunoscut că a condus autoturismul implicat în accident.</p>
<p>Testarea cu aparatul etilotest a indicat o concentrație de 1.23 mg/l alcool pur în aerul expirat. În acest moment acesta este condus la spital pentru recoltarea de probe de sânge, urmând a fi dispusă măsura reținerii pentru 24 de ore.</p>
<p>Polițiștii continuă cercetările.</p>
<p>Accident rutier grav in Baia Mare la  intersectia Granicerilor cu Macului, pe trecerea de pietoni soferul unui autovehicul a lovit 2 persoane (un adult si o minora).</p>
<p>Au intervenit EPA SMURD si SAJ, iar cele 2 victime au primit ingrijirile necesare si au  fost transportate la UPU BM.</p>
<p>Din primele informatii soferul a parasit locul accidentului.</p>
<p>Vom reveni cu amanunte.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://jurnalmm.ro/accident-grav-in-baia-mare-soferul-vinovat-a-fost-retinut-trei-pesoane-ranite-in-urma-impactului/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Accident teribil înainte de Sărbători. Copii rămaşi orfani înainte de Crăciun. A fost nevoie și de intervenția elicopterului SMURD</title>
		<link>https://jurnalmm.ro/accident-teribil-inainte-de-sarbatori-copii-ramasi-orfani-inainte-de-craciun-a-fost-nevoie-si-de-interventia-elicopterului-smurd/</link>
		<comments>https://jurnalmm.ro/accident-teribil-inainte-de-sarbatori-copii-ramasi-orfani-inainte-de-craciun-a-fost-nevoie-si-de-interventia-elicopterului-smurd/#respond</comments>
		<pubDate>Sat, 14 Dec 2019 13:47:05 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[jurnalmm]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[112]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://jurnalmm.ro/?p=168309</guid>
		<description><![CDATA[Accident teribil înainte de Sărbători. Copii rămaşi orfani înainte de Crăciun. A fost nevoie și de intervenția elicopterului SMURD Accident rutier grav la coborârea de pe Autostrada A1, în apropiere de localitatea Pișchia. Un autoturism în care se aflau patru persoane s-a răsturnat, iar una dintre acestea a fost declarată decedată. Oferta de nerefuzat: Hotel Barátság [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Accident teribil înainte de Sărbători. Copii rămaşi orfani înainte de Crăciun. A fost nevoie și de intervenția elicopterului SMURD</p>
<p>Accident rutier grav la coborârea de pe Autostrada A1, în apropiere de localitatea Pișchia. Un autoturism în care se aflau patru persoane s-a răsturnat, iar una dintre acestea a fost declarată decedată.</p>
<p><a href="https://baratsag.hu/ro/hotel-ro/" target="_blank" rel="noopener"><b>Oferta de nerefuzat: Hotel Barátság Hajdúszoboszló</b></a></p>
<p><a href="https://www.mara-tour.ro/packages/results/1562013/b5adf23ca423f81f2a8d7c19b7c1b93a" target="_blank" rel="noopener"><b>START OFERTE ANTALYA 2020-PLECARE CU AVIONUL DIN BAIA MARE</b></a><img src="https://cmedia.romaniatv.net/image/201912/w620/acc_96795900.jpeg" width="100%" /></p>
<p>Grav accident de circulație în apropiere de Pișchia. Un om și-a pierdut viața, iar alte trei persoane, între care doi copii, au fost rănite, după ce o mașină s-a răsturnat în afara părții carosabile. A fost nevoie și de intervenția elicopterului SMURD.</p>
<p>Un bărbat a murit într-un accident petrecut sâmbătă, la ora 10.40, pe drumul ce leagă Timișoara de Radna. A pierdut controlul volanului și s-a dat peste cap cu autoturismul în afara părții carosabile, după coborârea de pe autostradă, din primele informații.</p>
<p>În mașină se aflau doi adulți și doi copii. Două persoane, un adult și un copil, au rămas încarcerate în fiarele autoturismului, fiind nevoie de intervenția pompierilor pentru scoaterea lor din mașină, iar alte două persoane au fost rănite.</p>
<p>„Un bărbat și un copil au rămas încarcerați. S-au efectuat manevrele de descarcerare și s-au predat victimele echipajelor medicale sosite la fața locului. Din păcate, victima de sex masculin a fost declarată decedată. Celelalte trei persoane, un adult și doi minori, au fost transportați la spital pentru îngrijiri medicale&#8221;, transmit reprezentanții ISU Timiș.</p>
<p>Salvatorii s-au deplasat cu o autospecială de descarcerare grea, două autospeciale de stingere cu modul de descarcerare, două echipaje SMURD și un elicopter SMURD. Traficul este blocat de mai bine de o oră spre Pișchia.<span class="published_info">Sursa: <a href="https://www.romaniatv.net/" target="_blank" rel="noopener">romaniatv.net</a></span></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://jurnalmm.ro/accident-teribil-inainte-de-sarbatori-copii-ramasi-orfani-inainte-de-craciun-a-fost-nevoie-si-de-interventia-elicopterului-smurd/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Conduși de pasiune. Pasiunea de a excela. Mercedes-Benz România continuă programul „Centru de Excelență în Tinichigerie &#038; Vopsitorie”</title>
		<link>https://jurnalmm.ro/condusi-de-pasiune-pasiunea-de-a-excela-mercedes-benz-romania-continua-programul-centru-de-excelenta-in-tinichigerie-vopsitorie/</link>
		<comments>https://jurnalmm.ro/condusi-de-pasiune-pasiunea-de-a-excela-mercedes-benz-romania-continua-programul-centru-de-excelenta-in-tinichigerie-vopsitorie/#respond</comments>
		<pubDate>Sat, 14 Dec 2019 13:17:50 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[jurnalmm]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Stiri]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://jurnalmm.ro/?p=168305</guid>
		<description><![CDATA[Conduși de pasiune. Pasiunea de a excela. Mercedes-Benz România continuă programul „Centru de Excelență în Tinichigerie &#38; Vopsitorie” Autovehiculele Mercedes-Benz sunt un reper în ceea de privește inovația, performanța, designul și siguranța, anticipând nevoile și exigențele clienților pentru a le oferi o experiență de condus la cele mai înalte standarde. Preocuparea pentru confortul și siguranța clienților [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><u><a href="http://jurnalmm.ro/wp-content/uploads/2019/12/2-1.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-168306" src="http://jurnalmm.ro/wp-content/uploads/2019/12/2-1.jpg" alt="" width="847" height="611" srcset="https://jurnalmm.ro/wp-content/uploads/2019/12/2-1.jpg 847w, https://jurnalmm.ro/wp-content/uploads/2019/12/2-1-300x216.jpg 300w, https://jurnalmm.ro/wp-content/uploads/2019/12/2-1-324x235.jpg 324w, https://jurnalmm.ro/wp-content/uploads/2019/12/2-1-696x502.jpg 696w, https://jurnalmm.ro/wp-content/uploads/2019/12/2-1-582x420.jpg 582w" sizes="(max-width: 847px) 100vw, 847px" /></a> Condu</u><u>ș</u><u>i de pasiune. Pasiunea de a excela. </u><strong>Mercedes-Benz Rom</strong><strong>â</strong><strong>nia continu</strong><strong>ă</strong><strong> programul </strong><strong>„</strong><strong>Centru de Excelen</strong><strong>ț</strong><strong>ă</strong><strong> în Tinichigerie &amp; Vopsitorie” </strong></p>
<p>Autovehiculele Mercedes-Benz sunt un reper în ceea de privește inovația, performanța, designul și siguranța, anticipând nevoile și exigențele clienților pentru a le oferi o experiență de condus la cele mai înalte standarde. Preocuparea pentru confortul și siguranța clienților Mercedes-Benz a determinat înființarea programului „Centru de Excelență Mercedes-Benz în Tinichigerie &amp; Vopsitorie”, care are ca obiectiv profesionalizarea activității atelierelor T&amp;V și efectuarea de reparații la standardele stricte consacrate ale Mercedes-Benz.</p>
<p>ATP Motors RO Baia Mare este al doilea centru autorizat Mercedes-Benz din România care a primit, în noiembrie 2019, certificarea de „Centru de Excelență Mercedes-Benz în Tinichigerie &amp; Vopsitorie”, după un proces de atestare care a durat aproximativ 12 luni.</p>
<p><a href="http://jurnalmm.ro/wp-content/uploads/2019/12/IMG-20191127-WA0010.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-168307" src="http://jurnalmm.ro/wp-content/uploads/2019/12/IMG-20191127-WA0010.jpg" alt="" width="1600" height="900" srcset="https://jurnalmm.ro/wp-content/uploads/2019/12/IMG-20191127-WA0010.jpg 1600w, https://jurnalmm.ro/wp-content/uploads/2019/12/IMG-20191127-WA0010-300x169.jpg 300w, https://jurnalmm.ro/wp-content/uploads/2019/12/IMG-20191127-WA0010-1024x576.jpg 1024w, https://jurnalmm.ro/wp-content/uploads/2019/12/IMG-20191127-WA0010-696x392.jpg 696w, https://jurnalmm.ro/wp-content/uploads/2019/12/IMG-20191127-WA0010-1068x601.jpg 1068w, https://jurnalmm.ro/wp-content/uploads/2019/12/IMG-20191127-WA0010-747x420.jpg 747w" sizes="(max-width: 1600px) 100vw, 1600px" /></a>Programul „Centru de Excelență Mercedes-Benz în Tinichigerie &amp; Vopsitorie” a presupus investiții considerabile în echipamente de cea mai nouă generație și în școlarizarea personalului pentru a folosi în mod profesionist aceste echipamente, dar și în consultanță de top din partea specialiștilor Daimler pentru efectuarea tuturor reparațiilor la nivelul cerut de către producător, procese de service optimizate la standardele Daimler, auditare constantă pentru menținerea standardelor de exigență și consiliere personalizată din partea Mercedes-Benz România.</p>
<p>Printre echipamentele de specialitate ale ATP Motors RO Baia Mare care deservesc acum lucrările de service prestate se numără un aparat Car-O-Tronic pentru măsurarea electronică a gradului de deformare a caroseriei, un post de lucru utilat complet dedicat reparațiilor în aluminiu și un stand de îndreptare a caroseriei Car-O-Liner.</p>
<p>Ghidul pentru inițiativa Daimler este programul WIS (Workshop Information System), în care sunt specificate toate detaliile referitoare la procedurile specifice lucrărilor de mentenanță și service conform standardelor Mercedes-Benz. Siguranța pasagerilor unui autoturism după un accident auto este garantată doar prin efectuarea reparațiilor la standardele ridicate ale producătorului auto, iar în cazul Mercedes-Benz, aceste exigențe sunt îndeplinite și auditate cu strictețe în cadrul Centrelor de Excelență.</p>
<p>Obiectivul pe termen lung al companiei este crearea unei rețele de Centre de Excelență, care să acopere, din punct de vedere geografic, cele mai importante zone ale țării. Prin desemnarea Centrelor de Excelență Mercedes-Benz în Tinichigerie &amp; Vopsitorie, producătorul Daimler își respectă promisiunea față de clienții din România și nu face compromisuri în ceea ce privește calitatea reparațiilor în urma accidentelor, în cadrul rețelei de parteneri de service ai Mercedes-Benz România.</p>
<p>Centrul de  Tinichigerie &amp; Vopsitorie al ATP Motors RO Baia Mare îl regăsiţi la adresa din Bd. Bucureşti nr. 65. Pentru programări: de luni până vineri între orele 8:00 &#8211; 16:30, tel. 0362 805 695.</p>
<p>Mai multe informații despre Centrele Autorizate de Service Mercedes-Benz sunt disponibile la adresa: <a href="http://www.mercedes-benz.ro/centre">www.mercedes-benz.ro/centre</a>.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://jurnalmm.ro/condusi-de-pasiune-pasiunea-de-a-excela-mercedes-benz-romania-continua-programul-centru-de-excelenta-in-tinichigerie-vopsitorie/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Urmărire ca-n filme în Maramureş. O persoană rănită după ce șoferul urmărit a provocat un accident</title>
		<link>https://jurnalmm.ro/urmarire-ca-n-filme-in-maramures-o-persoana-ranita-dupa-ce-soferul-urmarit-a-provocat-un-accident/</link>
		<comments>https://jurnalmm.ro/urmarire-ca-n-filme-in-maramures-o-persoana-ranita-dupa-ce-soferul-urmarit-a-provocat-un-accident/#respond</comments>
		<pubDate>Sat, 14 Dec 2019 08:51:16 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[jurnalmm]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[112]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://jurnalmm.ro/?p=168302</guid>
		<description><![CDATA[Urmărire ca-n filme în Maramureş. O persoană rănită după ce șoferul urmărit a provocat un accident Aseară, pe raza localității Berbești, polițiștii au efectuat semnalele regulamentare, luminoase și sonore, de oprire a unui autoturism care nu avea aplicate plăcuțe cu numărul de înmatriculare. Întrucât persoana de la volan și-a continuat deplasarea, polițiștii au pornit în [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div><a href="http://jurnalmm.ro/wp-content/uploads/2019/10/masina-politie-accident.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-164760" src="http://jurnalmm.ro/wp-content/uploads/2019/10/masina-politie-accident.jpg" alt="" width="960" height="640" srcset="https://jurnalmm.ro/wp-content/uploads/2019/10/masina-politie-accident.jpg 960w, https://jurnalmm.ro/wp-content/uploads/2019/10/masina-politie-accident-300x200.jpg 300w, https://jurnalmm.ro/wp-content/uploads/2019/10/masina-politie-accident-696x464.jpg 696w, https://jurnalmm.ro/wp-content/uploads/2019/10/masina-politie-accident-630x420.jpg 630w" sizes="(max-width: 960px) 100vw, 960px" /></a>Urmărire ca-n filme în Maramureş. O persoană rănită după ce șoferul urmărit a provocat un accident</div>
<div></div>
<div>Aseară, pe raza localității Berbești, polițiștii au efectuat semnalele regulamentare, luminoase și sonore, de oprire a unui autoturism care nu avea aplicate plăcuțe cu numărul de înmatriculare.</div>
<div></div>
<div>Întrucât persoana de la volan și-a continuat deplasarea, polițiștii au pornit în urmărirea sa. În momentul în care autospeciala de poliție se afla pe contrasens, în dreptul unui autoturism care preceda autoturismul urmărit, conducătorul auto din mașina urmărită a încercat să efectueze manevra de depășire a autospecialei de poliție prin partea stângă, a pierdut controlul volanului, a părăsit partea carosabilă și a intrat în coliziune cu podețul unui imobil.</div>
<div></div>
<div>Trei tineri, care se aflau în autoturism, au încercat să fugă, însă au fost prinși de polițiști. Unul dintre ei, care a devenit recalcitrant, a fost imobilizat.</div>
<div></div>
<div>Polițiștii au constatat că autoturismul a fost condus de un sighetean de 24 de ani, iar ceilalți doi tineri erau pasageri.  Întrucât unul dintre pasageri acuza dureri la nivelul mâinii, a fost transportat la spital, nu a necesitat internarea.</div>
<div></div>
<div>Testarea cu aparatul etilotest a indicat faptul că tânărul care a condus autoturismul avea o concentrație de 0.39mg/l alcool pur în aerul expirat. Acesta a fost condus la spital pentru recoltarea de probe de sânge și urină, în vederea stabilirii concentrației de alcool în sânge sau a unor substanțe interzise.</div>
<div></div>
<div>Totodată, verificările polițiștilor au relevat că acesta nu deține permis de conducere pentru nicio categorie de autovehicule, iar autoturismul condus nu este înmatriculat, valabilitatea numărului de circulație provizoriu fiind expirată.</div>
<div></div>
<div>De asemenea, în autoturism a fost găsită o armă neletală, supusă autorizării, care a fost ridicată în vederea continuării cercetărilor.</div>
<div></div>
<div>În cauză a fost întocmit dosar penal și se continuă cercetările sub aspectul comiterii infracțiunilor de conducere fără permis, conducerea unui vehicul neînmatriculat, vătămare corporală din culpă și nerespectarea regimului armelor și munițiilor.</div>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://jurnalmm.ro/urmarire-ca-n-filme-in-maramures-o-persoana-ranita-dupa-ce-soferul-urmarit-a-provocat-un-accident/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Poți rămâne fără permis imediat! Locul din România care este coșmarul șoferilor</title>
		<link>https://jurnalmm.ro/poti-ramane-fara-permis-imediat-locul-din-romania-care-este-cosmarul-soferilor/</link>
		<comments>https://jurnalmm.ro/poti-ramane-fara-permis-imediat-locul-din-romania-care-este-cosmarul-soferilor/#respond</comments>
		<pubDate>Sat, 14 Dec 2019 06:05:43 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[jurnalmm]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[112]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://jurnalmm.ro/?p=168299</guid>
		<description><![CDATA[Poți rămâne fără permis imediat! Locul din România care este coșmarul șoferilor Infrastructura proastă și slaba dezvoltare a orașelor au o serie de consecințe la care nici nu v-ați gândit. De exemplu, curierii pot ajunge mai greu să vă aducă ce ați cumpărat de la eMAG. Oferta de nerefuzat: Hotel Barátság Hajdúszoboszló START OFERTE ANTALYA 2020-PLECARE [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://jurnalmm.ro/wp-content/uploads/2018/11/test-permis.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-145511" src="http://jurnalmm.ro/wp-content/uploads/2018/11/test-permis.jpg" alt="" width="808" height="505" srcset="https://jurnalmm.ro/wp-content/uploads/2018/11/test-permis.jpg 808w, https://jurnalmm.ro/wp-content/uploads/2018/11/test-permis-300x188.jpg 300w, https://jurnalmm.ro/wp-content/uploads/2018/11/test-permis-696x435.jpg 696w, https://jurnalmm.ro/wp-content/uploads/2018/11/test-permis-672x420.jpg 672w" sizes="(max-width: 808px) 100vw, 808px" /></a>Poți rămâne fără permis imediat! Locul din România care este coșmarul șoferilor</p>
<p>Infrastructura proastă și slaba dezvoltare a orașelor au o serie de consecințe la care nici nu v-ați gândit. De exemplu, curierii pot ajunge mai greu să vă aducă ce ați cumpărat de la eMAG.</p>
<p><a href="https://baratsag.hu/ro/hotel-ro/" target="_blank" rel="noopener"><b>Oferta de nerefuzat: Hotel Barátság Hajdúszoboszló</b></a></p>
<p><a href="https://www.mara-tour.ro/packages/results/1562013/b5adf23ca423f81f2a8d7c19b7c1b93a" target="_blank" rel="noopener"><b>START OFERTE ANTALYA 2020-PLECARE CU AVIONUL DIN BAIA MARE</b></a></p>
<p>Fondatorii FAN Courier au dezvăluit, în cadrul unei întâlniri cu presa, că în Cluj se întâmplă cel mai des ca un curier de la FAN să rămână fără permis.</p>
<p>Asta pentru că infrastructura precară a orașului nu permite curierilor să aibă locuri unde să parcheze când ajung la destinații, să lase coletele.</p>
<p>Adrian Mihai, fondatorul FAN Courier, a dat, în schimb, exemplul orașului Brașov, care are bulevarde largi și străzi unde curierii companiei pot parca fără să aibă probleme cu legea.</p>
<p>Șefii FAN Courier au declarat că, de cele mai multe ori, timpii de livrare a coletelor depind foarte mult de infrastructura rutieră și de arhitectura orașelor în care compania activează, în condițiile în care acestea nu pot fi livrate cu alte mijloace de transport în afară de mașină.</p>
<p>Tot legat de Cluj, Felix Pătrășcanu, CEO al FAN Courier, a declarat faptul că și la capitolul autorizații, orașul stă foarte prost. Mai prost chiar decât Bucureștiul.</p>
<p>Compania intenționează să construiască la Cluj un HUB regional, însă investiția este mult întârziată din cauza obținerii autorizațiilor.</p>
<p>Fondatorii companiei spun că anul care se încheie a fost marcat de o diversificare a provocărilor. Pe lângă infrastructura rutieră proastă care frânează dezvoltarea, crește costurile de transport și timpii de livrare, pe lângă criza gravă a forței de muncă, generalizată deja la nivelul întregii economii, modificări legislative adoptate peste noapte sau complet nefavorabile mediului de afaceri românesc precum celebra Ordonanță 114, au constituit un element nefavorabil pentru mediul de business.</p>
<p>”Stabilitatea și strategia prudentă pe care o aplicăm de ani de zile ne-au ajutat să facem față acestui nou tip de provocări care a bulversat întreaga economie”, a declarat Adrian Mihai.</p>
<p>Planurile companiei pentru 2020 vizează continuarea dezvoltării și a parteneriatului cu SLS dar și finalizarea procedurilor și documentației necesare pentru începerea efectivă a investiției în HUB-ul de la Cluj, al treilea cel mai important din portofoliul companiei.<a href="https://www.capital.ro/poti-ramane-fara-permis-imediat-locul-din-romania-care-este-cosmarul-soferilor.html">sursa</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://jurnalmm.ro/poti-ramane-fara-permis-imediat-locul-din-romania-care-este-cosmarul-soferilor/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Toți cei care vor ieși la pensie trebuie să știe asta! Se schimbă regulile din 2020</title>
		<link>https://jurnalmm.ro/toti-cei-care-vor-iesi-la-pensie-trebuie-sa-stie-asta-se-schimba-regulile-din-2020/</link>
		<comments>https://jurnalmm.ro/toti-cei-care-vor-iesi-la-pensie-trebuie-sa-stie-asta-se-schimba-regulile-din-2020/#respond</comments>
		<pubDate>Sat, 14 Dec 2019 05:59:43 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[jurnalmm]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Comunitate]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://jurnalmm.ro/?p=168296</guid>
		<description><![CDATA[Toți cei care vor ieși la pensie trebuie să știe asta! Se schimbă regulile din 2020 Vești importante pentru cei care urmează să iasă la pensie de anul următor! Începând de anul următor, cei care se pensionează vor trebui să urmeze alte reguli față de cele din prezent. Măsura a fost luată de către ministrul [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://jurnalmm.ro/wp-content/uploads/2019/12/78896112_859561357797868_8384520269170999296_n.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-168297" src="http://jurnalmm.ro/wp-content/uploads/2019/12/78896112_859561357797868_8384520269170999296_n.jpg" alt="" width="710" height="1148" srcset="https://jurnalmm.ro/wp-content/uploads/2019/12/78896112_859561357797868_8384520269170999296_n.jpg 710w, https://jurnalmm.ro/wp-content/uploads/2019/12/78896112_859561357797868_8384520269170999296_n-186x300.jpg 186w, https://jurnalmm.ro/wp-content/uploads/2019/12/78896112_859561357797868_8384520269170999296_n-633x1024.jpg 633w, https://jurnalmm.ro/wp-content/uploads/2019/12/78896112_859561357797868_8384520269170999296_n-696x1125.jpg 696w, https://jurnalmm.ro/wp-content/uploads/2019/12/78896112_859561357797868_8384520269170999296_n-260x420.jpg 260w" sizes="(max-width: 710px) 100vw, 710px" /></a>Toți cei care vor ieși la pensie trebuie să știe asta! Se schimbă regulile din 2020</p>
<p>Vești importante pentru cei care urmează să iasă la pensie de anul următor! Începând de anul următor, cei care se pensionează vor trebui să urmeze alte reguli față de cele din prezent. Măsura a fost luată de către ministrul Muncii, Violeta Alexandru.</p>
<p><a href="https://baratsag.hu/ro/hotel-ro/" target="_blank" rel="noopener"><b>Oferta de nerefuzat: Hotel Barátság Hajdúszoboszló</b></a></p>
<p><a href="https://www.mara-tour.ro/packages/results/1562013/b5adf23ca423f81f2a8d7c19b7c1b93a" target="_blank" rel="noopener"><b>START OFERTE ANTALYA 2020-PLECARE CU AVIONUL DIN BAIA MARE</b></a></p>
<p>„Nu accept ca o persoană care trebuie să primească, la timp, indemnizație, pensie, ajutor de șomaj să meargă personal după diferite adeverințe sau să aștepte ca o instituție să îi comunice alteia diferite informații. Fac un prim pas de simplificare din respect pentru cetățean: toate instituțiile din coordonarea Ministerului Muncii iau, pe baza unei parole de acces, datele necesare despre situația solicitantului, direct din Revisal”, a anunțat miercuri pe Facebook Violeta Alexandru.</p>
<p>Potrivit spuselor ministrului, începând din ianuarie 2020, cei care vor să se pensioneze nu vor mai avea nevoie de adeverință pentru asta. În acest sens s-a semnat un ordin de ministru care va apărea, cât de curând, în Monitorul Oficial.</p>
<p>Ministrul Muncii, Violeta Alexandru, recunoaşte că, în prezent, la minister este în lucru un proiect legislativ legat de interzicerea cumulării pensiei cu salariul, pentru cei care lucrează la stat.</p>
<p>„Da, se lucrează la un proiect de lege, în cadrul echipei mele, la Ministerul Muncii, am făcut o primă lectură a unei variante, urmează să o finalizăm, pe măsură ce colectăm toate informațiile legate de persoanele cărora li s-ar aplica o asemenea prevedere”, spune Violeta Alexandru.</p>
<p>După declaraţiile din weekend privind interzicerea cumulării pensiei cu salariul pentru cei care lucrează la stat, ministrul Muncii, Violeta Alexandru, revine cu o precizare. Ea explică că va exista o categorie de personal căreia nu i se va aplica această interdicție, mai precis cei care au pensii mai mici decât salariul minim brut (2.080 de lei în prezent, propus să crească la 2.230 de lei de la 1 ianuarie 2020), scrie <a href="https://www.g4media.ro/exclusiv-violeta-alexandru-ministrul-muncii-interdictia-de-a-cumula-pensia-cu-jobul-la-stat-nu-li-se-va-aplica-celor-care-au-pensia-mai-mica-decat-salariul-minim-brut.html">g4media.ro</a>.</p>
<p>”Acesta este scenariul de lucru la acest moment. Interdicția pe care o propunem are rolul de a elimina din sistem situațiile nefirești, cu angajați care imediat după ce s-au pensionat pe pensii mari s-au întors în sistemul de stat și cumulează venituri uriașe. Nu vor fi afectați pensionarii cu pensii mici care sunt solicitați să revină în posturi care nu pot fi acoperite altfel”, spune ministrul Muncii.<a href="https://www.capital.ro/toti-cei-care-vor-iesi-la-pensie-trebuie-sa-stie-asta-se-schimba-regulile-din-2020.html">sursa</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://jurnalmm.ro/toti-cei-care-vor-iesi-la-pensie-trebuie-sa-stie-asta-se-schimba-regulile-din-2020/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Tichete-cadou de Sărbători. Veşti bune pentru angajaţi înainte de Crăciun 2019</title>
		<link>https://jurnalmm.ro/tichete-cadou-de-sarbatori-vesti-bune-pentru-angajati-inainte-de-craciun-2019/</link>
		<comments>https://jurnalmm.ro/tichete-cadou-de-sarbatori-vesti-bune-pentru-angajati-inainte-de-craciun-2019/#respond</comments>
		<pubDate>Sat, 14 Dec 2019 05:38:19 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[jurnalmm]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Magazin]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://jurnalmm.ro/?p=168292</guid>
		<description><![CDATA[Tichete-cadou de Sărbători. Veşti bune pentru angajaţi înainte de Crăciun 2019 Una din trei companii din România va oferi angajaţilor carduri şi tichete cadou ca parte din beneficiile speciale acordate de Crăciun, conform estimărilor Edenred România, emitent de tichete şi carduri preplătite de beneficii extra-salariale. Oferta de nerefuzat: Hotel Barátság Hajdúszoboszló START OFERTE ANTALYA 2020-PLECARE CU [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Tichete-cadou de Sărbători. Veşti bune pentru angajaţi înainte de Crăciun 2019</p>
<p>Una din trei companii din România va oferi angajaţilor carduri şi tichete cadou ca parte din beneficiile speciale acordate de Crăciun, conform estimărilor Edenred România, emitent de tichete şi carduri preplătite de beneficii extra-salariale.</p>
<p><a href="https://baratsag.hu/ro/hotel-ro/" target="_blank" rel="noopener"><b>Oferta de nerefuzat: Hotel Barátság Hajdúszoboszló</b></a></p>
<p><a href="https://www.mara-tour.ro/packages/results/1562013/b5adf23ca423f81f2a8d7c19b7c1b93a" target="_blank" rel="noopener"><b>START OFERTE ANTALYA 2020-PLECARE CU AVIONUL DIN BAIA MARE</b></a><img src="https://cmedia.romaniatv.net/image/201912/w620/edf1709_ro_ticket_cadou_2018_f_1360x762_cmyk_text_17470400.jpg" width="100%" /></p>
<p>Există şi veşti bune pentru mulţi angajaţi înainte de Sărbătorile de iarnă. Cardurile şi tichetele cadou se regăsesc şi în 2019 în topul preferinţelor companiilor pentru a oferi angajaţilor cadouri de Sărbători, întrucât sunt scutite de impozite şi taxe atât pentru angajaţi, cât şi pentru angajatori.</p>
<p>”Cardurile şi tichetele cadou sunt scutite de impozit pe venit şi de taxe sociale salariale şi patronale, în limita unui plafon maxim de 150 de lei per beneficiar. Companiile pot oferi carduri sau tichete cadou atât angajaţilor, cât şi copiilor minori ai acestora, de Crăciun, Paşte şi 1 iunie, iar de 8 martie, doar angajatelor”, se arată în comunicat.</p>
<p>Acestea ar putea aduce o economie de peste 50% în bugetele de cadouri ale companiilor, potrivit Edenred. În acelaşi timp, cardurile şi tichetele cadou înseamna şi economii semnificative de timp şi efort în alegerea cadourilor pentru angajaţi.</p>
<p>”Faţă de cadourile clasice în obiecte sau produse, Edenred Cadou are avantajul de a permite tuturor angajaţilor posibilitatea de a-şi alege ei înşişi cadoul de Crăciun, după propriile preferinţe. Putând fi cheltuite în zeci de mii de magazine, de toate tipurile (de la jucării, cărti, electronice la haine, bijuterii, cosmetice si multe altele), cardurile si tichetele cadou le asigură angajaţilor libertate maximă în utilizare”, se arată în comunicat.</p>
<p>Dana Sîntejudean, Director General Edenred România &amp; Moldova, a subliniat că tichetele şi cardurile cadou au câştigat constant teren în preferinţele angajaţilor, dar şi ale angajatorilor.</p>
<p>”De la an la an, companiile arată tendinţa certă de a asigura o libertate cât mai mare angajaţilor în alegerea cadourilor de Crăciun, astfel încât cardurile cadou şi tichetele sunt soluţia favorită. Cardurile sunt preferate de angajaţi faţă de varianta clasică a tichetelor, pentru că asigură un plus de flexibitate şi uşurinţă în cheltuire. Anul acesta, completăm actiunile de Craciun sprijinind Fundaţia Inovaţii Sociale Regina Maria: pentru toate comenzile de tichete si carduri cadou din luna decembrie 2019, Edenred direcţionează către fundaţie o parte din sumă, cu scopul de a oferi o masă caldă copiilor din Centrul HERO Afterschool Clinceni”, a spus Dana Sîntejudean.</p>
<p>În plus, cadrul fiscal le permite angajatorilor posibilitatea de a se arăta generoşi şi cu angajaţii care au copii.</p>
<p>”De exemplu, în cazul unui angajat care are 2 copii minori, angajatorul are posibilitatea de a-i oferi tichete cadou în valoare de până la 450 de lei complet scutiţi de taxe sociale, respectiv 150 de lei per beneficiar. Crăciunul este şi o sărbătoare pentru familii, iar cu ajutorul cardurilor şi tichetelor cadou, angajatorii pot oferi cadouri cu  impact emoţional personal”, adaugă Dana Sîntejudean. <span class="published_info"> Sursa: <a href="https://www.romaniatv.net/" target="_blank" rel="noopener">romaniatv.net</a></span></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://jurnalmm.ro/tichete-cadou-de-sarbatori-vesti-bune-pentru-angajati-inainte-de-craciun-2019/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Primarul Alin Bîrda și Consiliul Local Baia Sprie vă așteaptă duminică , 15 decembrie , la evenimentul Obiceiuri de Crăciun!</title>
		<link>https://jurnalmm.ro/primarul-alin-birda-si-consiliul-local-baia-sprie-va-asteapta-duminica-15-decembrie-la-evenimentul-obiceiuri-de-craciun/</link>
		<comments>https://jurnalmm.ro/primarul-alin-birda-si-consiliul-local-baia-sprie-va-asteapta-duminica-15-decembrie-la-evenimentul-obiceiuri-de-craciun/#respond</comments>
		<pubDate>Fri, 13 Dec 2019 18:10:26 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[jurnalmm]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Stiri]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://jurnalmm.ro/?p=168288</guid>
		<description><![CDATA[Primarul Alin Bîrda și Consiliul Local Baia Sprie vă așteaptă duminică , 15 decembrie , la evenimentul Obiceiuri de Crăciun! Duminică , 15 decembrie 2019, începând cu orele 12,00 în Piața Agroalimentară din orașul Baia Sprie are loc debutul evenimentului cultural “Obiceiuri de Crăciun”! Manifestarea face parte din seria concertelor inițiate de primarul Alin Bîrda [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://jurnalmm.ro/wp-content/uploads/2019/12/obicei.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-168289" src="http://jurnalmm.ro/wp-content/uploads/2019/12/obicei.jpg" alt="" width="691" height="966" srcset="https://jurnalmm.ro/wp-content/uploads/2019/12/obicei.jpg 691w, https://jurnalmm.ro/wp-content/uploads/2019/12/obicei-215x300.jpg 215w, https://jurnalmm.ro/wp-content/uploads/2019/12/obicei-300x420.jpg 300w" sizes="(max-width: 691px) 100vw, 691px" /></a>Primarul Alin Bîrda și Consiliul Local Baia Sprie vă așteaptă duminică , 15 decembrie , la evenimentul Obiceiuri de Crăciun!</p>
<p>Duminică , 15 decembrie 2019, începând cu orele 12,00 în Piața Agroalimentară din orașul Baia Sprie are loc debutul evenimentului cultural “Obiceiuri de Crăciun”!</p>
<p>Manifestarea face parte din seria concertelor inițiate de primarul Alin Bîrda și Consiliul Local Baia Sprie.</p>
<p>“Vă așteptăm duminică, 15 decembrie, începând cu ora 12:00, în Piața agroalimentară din Baia Sprie să vă bucurați de tradiționalul concert de colinde care marchează în comunitatea noastră apropierea Sfintelor Sărbători de Crăciun. ” a menționat primarul Alin Bîrda.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://jurnalmm.ro/primarul-alin-birda-si-consiliul-local-baia-sprie-va-asteapta-duminica-15-decembrie-la-evenimentul-obiceiuri-de-craciun/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Agentia de turism Mara International Tour va propune: VACANTA EXOTICA IN BALI . PLECARE CU AVIONUL DIN CLUJ!!!</title>
		<link>https://jurnalmm.ro/agentia-de-turism-mara-international-tour-va-propune-vacanta-exotica-in-bali-plecare-cu-avionul-din-cluj/</link>
		<comments>https://jurnalmm.ro/agentia-de-turism-mara-international-tour-va-propune-vacanta-exotica-in-bali-plecare-cu-avionul-din-cluj/#respond</comments>
		<pubDate>Fri, 13 Dec 2019 13:47:52 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[jurnalmm]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Stiri]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://jurnalmm.ro/?p=168281</guid>
		<description><![CDATA[Agentia de turism Mara International Tour va propune: VACANTA EXOTICA IN BALI. PLECARE CU AVIONUL DIN CLUJ!!!  Vezi aici cateva oferte  Daca te gandesti sa iti petreci urmatoarea vacanta in Bali, dar inca nu esti hotarat, atunci Diana Brinduse, consultant turism la Agentia Mara International Tour, de peste 4 ani, iti va impartasi propria ei experienta [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://jurnalmm.ro/wp-content/uploads/2019/12/bali1.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-168283" src="http://jurnalmm.ro/wp-content/uploads/2019/12/bali1.jpg" alt="" width="772" height="651" srcset="https://jurnalmm.ro/wp-content/uploads/2019/12/bali1.jpg 772w, https://jurnalmm.ro/wp-content/uploads/2019/12/bali1-300x253.jpg 300w, https://jurnalmm.ro/wp-content/uploads/2019/12/bali1-696x587.jpg 696w, https://jurnalmm.ro/wp-content/uploads/2019/12/bali1-498x420.jpg 498w" sizes="(max-width: 772px) 100vw, 772px" /></a><a href="https://www.mara-tour.ro/packages/results/1799192/66ec07976ac9c22a4a417832e14c2e82">Agentia de turism Mara International Tour va propune: VACANTA EXOTICA IN BALI. PLECARE CU AVIONUL DIN CLUJ!!!</a></p>
<p><strong> </strong><a href="https://www.mara-tour.ro/packages/results/1799192/66ec07976ac9c22a4a417832e14c2e82"><strong>Vezi aici cateva oferte</strong></a></p>
<p><strong> </strong>Daca te gandesti sa iti petreci urmatoarea vacanta in Bali, dar inca nu esti hotarat, atunci <strong><a href="https://www.mara-tour.ro/packages/results/1799192/66ec07976ac9c22a4a417832e14c2e82">Diana Brinduse, consultant turism la Agentia Mara International Tour</a></strong>, de peste 4 ani, iti va impartasi propria ei experienta din minunata insula, sfatuindu-te cand este ideal sa mergi, unde sa te cazezi, ce trebuie sa vizitezi si sa gusti.</p>
<p><a href="http://jurnalmm.ro/wp-content/uploads/2019/12/bali2.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-168284" src="http://jurnalmm.ro/wp-content/uploads/2019/12/bali2.jpg" alt="" width="668" height="529" srcset="https://jurnalmm.ro/wp-content/uploads/2019/12/bali2.jpg 668w, https://jurnalmm.ro/wp-content/uploads/2019/12/bali2-300x238.jpg 300w, https://jurnalmm.ro/wp-content/uploads/2019/12/bali2-530x420.jpg 530w" sizes="(max-width: 668px) 100vw, 668px" /></a>Bali este una dintre cele mai apreciate insule din arhipeleagul Indonezian, de catre turistii din toate colturile lumii. Fiind situata atat de aproape de Ecuator, in Insula Bali clima este tropicala, deci perioada favorabila pentru a explora insula sunt lunile Aprilie, Mai, Iunie si Septembrie, cand inca este sezonul uscat, iar apa oceanului Indian este limpede, perfecta pentru activitati nautice, iar tarifele pentru cazare sunt usor mai mici decat in lunile Iulie si August.</p>
<p>In Bali sunt foarte multe locuri de vizitat, peisaje de admirat si lucruri de invatat, asa ca ar fi bine sa iti pregatesti din timp o lista, pentru a nu rata nimic important. Diana va recomanda sa vizitati neaparat Monkey Forest, terasele de orez Tegalalang, plantatia de cafea Kopi Luwak, dar si Ubud, templul Tanah Lot, si insula Nusa Penida.</p>
<p><a href="http://jurnalmm.ro/wp-content/uploads/2019/12/bali.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-168282" src="http://jurnalmm.ro/wp-content/uploads/2019/12/bali.jpg" alt="" width="818" height="1090" srcset="https://jurnalmm.ro/wp-content/uploads/2019/12/bali.jpg 818w, https://jurnalmm.ro/wp-content/uploads/2019/12/bali-225x300.jpg 225w, https://jurnalmm.ro/wp-content/uploads/2019/12/bali-768x1024.jpg 768w, https://jurnalmm.ro/wp-content/uploads/2019/12/bali-696x927.jpg 696w, https://jurnalmm.ro/wp-content/uploads/2019/12/bali-315x420.jpg 315w" sizes="(max-width: 818px) 100vw, 818px" /></a>In ceea ce privesc gustarile, trebuie sa incercati cafeaua kopi luwak si ceaiul local, iar ca si mancare va recomandam : nasi goreng, beef rendang si pempek.</p>
<p>Pentru rezervari si detalii, va asteptam  la sediul agentiei Mara International Tour din Bd. Unirii nr. 5, Baia Mare (vis a vis de magazinul Maramuresul) sau ne puteti contacta telefonic la 0262.221.038/ 0744.380.184, pe email, la adresa info@mara-tour.ro, pe pagina de Facebook www.facebook.com/mara.tour.9/ sau de Instagram : https://www.instagram.com/marainternational/ sau pe website-ul nostru</p>
<p><a href="http://www.mara-tour.ro">www.mara-tour.ro</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://jurnalmm.ro/agentia-de-turism-mara-international-tour-va-propune-vacanta-exotica-in-bali-plecare-cu-avionul-din-cluj/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>200.000 de lei alocă instituția Consiliului Județean pentru premierea elitelor sportive ale Maramureșului</title>
		<link>https://jurnalmm.ro/200-000-de-lei-aloca-institutia-consiliului-judetean-pentru-premierea-elitelor-sportive-ale-maramuresului/</link>
		<comments>https://jurnalmm.ro/200-000-de-lei-aloca-institutia-consiliului-judetean-pentru-premierea-elitelor-sportive-ale-maramuresului/#respond</comments>
		<pubDate>Fri, 13 Dec 2019 13:39:12 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[jurnalmm]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Stiri]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://jurnalmm.ro/?p=168279</guid>
		<description><![CDATA[Respectând tradiția fiecărui final de an, Consiliul Județean Maramureș va premia și în 2019 sportivii de elită ai județului, acordând pentru performanțele acestora, dar și pentru munca depusă de antrenori, suma totală de 200.000 de lei. Proiectul de hotărâre și sumele care vor fi acordate au fost discutate în cadrul Comisiei pentru Turism, Tineret și [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://jurnalmm.ro/wp-content/uploads/2018/03/sed-CJ-2.03.08.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-126731" src="http://jurnalmm.ro/wp-content/uploads/2018/03/sed-CJ-2.03.08.jpg" alt="" width="960" height="638" srcset="https://jurnalmm.ro/wp-content/uploads/2018/03/sed-CJ-2.03.08.jpg 960w, https://jurnalmm.ro/wp-content/uploads/2018/03/sed-CJ-2.03.08-300x199.jpg 300w, https://jurnalmm.ro/wp-content/uploads/2018/03/sed-CJ-2.03.08-696x463.jpg 696w, https://jurnalmm.ro/wp-content/uploads/2018/03/sed-CJ-2.03.08-632x420.jpg 632w" sizes="(max-width: 960px) 100vw, 960px" /></a>Respectând tradiția fiecărui final de an, Consiliul Județean Maramureș va premia și în 2019 sportivii de elită ai județului, acordând pentru performanțele acestora, dar și pentru munca depusă de antrenori, suma totală de 200.000 de lei. Proiectul de hotărâre și sumele care vor fi acordate au fost discutate în cadrul Comisiei pentru Turism, Tineret și Sport, al cărei președinte este consilierul județean Liliana Moga.</p>
<p>În cadrul ședinței extraordinare a CJ, desfășurată joi, 12 decembrie 2019, cu începere de la ora 13.00, plenul a aprobat proiectul de hotărâre privind recompensarea elitelor sportului maramureșean. Prin premierea performerilor, reprezentanții Consiliului Județean doresc să mulțumească tuturor sportivilor, dar și antrenorilor care i-au pregătit, pentru faptul că au dus numele Maramureșului în competițiile cele mai importante la nivel național și internațional.</p>
<p>”Vom premia performanța în domeniul sportului și vom recompensa elitele județului la fel cum facem în fiecare an, arătându-ne mulțumirea față de cei care reprezintă Maramureșul în forurile sportive cele mai înalte. Susținem sportul pe parcursul întregului an și finanțăm cluburile sportive, iar la finalul fiecărui an, ne bucurăm de faptul că putem să recompensăm performanțele sportivilor noștri și să ne arătam recunoștința față de antrenorii care i-au pregătit. Dacă în anul 2016, Consiliul Județean Maramureș a alocat 50.000 de lei pentru premierea sportivilor, în anul 2019 suma este de patru ori mai mare, respectiv am aprobat, în ședința plenului, să acordăm premii în valoarea de 200.000 de lei. Și deși suntem conștienți de faptul că aceste sume nu exprimă valoarea reală a sportivilor, an de an, Consiliul Județean face acest efort financiar care sperăm să fie dus mai departe de cei care vin în urma noastră. Noi, cei care facem parte din acest Consiliu Județean, ne-am dovedit a fi cu adevărat un partener onest al sportivilor din Maramureș, atât al celor care au excelat în diverse ramuri ale sportului, cât și al celor care se află încă la început de drum”, a declarat șeful administrației județene, Gabriel Zetea.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://jurnalmm.ro/200-000-de-lei-aloca-institutia-consiliului-judetean-pentru-premierea-elitelor-sportive-ale-maramuresului/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
